公民黨 反送中三罷呼籲

【公民黨 反送中三罷呼籲】

六月九日的百萬人反送中惡法大遊行，清晰地表達了香港人對特區政府修訂《逃犯條例》的意見。可是，特區政府繼續漠視民意，林鄭月娥冥頑不靈，對香港人要求撤回《逃犯條例》修訂並引咎下台的訴求置若罔聞。有鑑於此，公民黨認為社會必須有進一步行動，加強向特區政府施壓。

坊間已有不少商戶發起於6月12日修訂草案於立法會恢復二讀當日罷市（商戶名單見附表），大專界亦有發起罷課。公民黨宣佈，公民黨總部﹑立法會議員地區辦事處，將會在6月12日暫停運作一天，以全力響應反送中集會。

我們同時呼籲，反對修例的香港市民，於6月12日當日（或不限於當日）響應運動，以個人認為可行及和平的方法，包括不限於罷工、罷課、罷市等行動，向特區政府抗議，並出席民間人權陣線於6月12日早上10時於立法會外舉辦的集會，向《逃犯條例》說不，向林鄭月娥說不！

我們同時促請反對修訂逃犯條例的各方友好，放下成見，認清目標，各司其職，一同打好反惡法這場硬仗。

附表：罷市商戶名單

辦事處不辦工玩勁市民